**梁琤**（，
），本名**梁玉燕**，[香港女演員](../Page/香港.md "wikilink")，現時為[無綫電視部頭合約藝員](../Page/無綫電視藝員列表.md "wikilink")\[1\]。

## 簡歷

梁琤出生於小康之家，有六位兄弟姐妹而她排行第一，小時候在[大埔長大](../Page/大埔.md "wikilink")，家人開設店舖經營租單車生意\[2\]。她早年就讀[佛教大光中學](../Page/佛教大光慈航中學.md "wikilink")，由於家人擔心1997年[香港回歸後的前程問題](../Page/香港回歸.md "wikilink")，她中學畢業便遠赴[瑞士投靠在當地開餐館的親戚](../Page/瑞士.md "wikilink")，4年間曾學習了不少[法文](../Page/法文.md "wikilink")\[3\]\[4\]。1990年，她回港參加[亞洲小姐競選](../Page/亞洲小姐.md "wikilink")，雖未能晉身決賽十強\[5\]，卻獲得[德寶電影監製](../Page/德寶電影.md "wikilink")[冼杞然賞識](../Page/冼杞然.md "wikilink")，從逾200名考生中脫穎而出，主演其第一部[香港電影](../Page/香港電影.md "wikilink")《[黑貓](../Page/黑貓_\(電影\).md "wikilink")》\[6\]，並憑「Erica」這個角色獲得1992年《[第11屆香港電影金像獎](../Page/第11屆香港電影金像獎.md "wikilink")》「最佳新人獎」。她亦由此建立了武打電影女明星的形象，陸續參演了不少[動作電影如](../Page/動作電影.md "wikilink")《[重金屬](../Page/重金屬_\(電影\).md "wikilink")》、《[錯體追擊組合](../Page/錯體追擊組合.md "wikilink")》、《[女飛虎之霹靂鳳凰](../Page/女飛虎之霹靂鳳凰.md "wikilink")》及《[赤足驚魂](../Page/赤足驚魂.md "wikilink")》等。

1995年，梁琤參演電影《[影子敵人](../Page/影子敵人.md "wikilink")》時因工作人員誤算爆破時間而引致手部燒傷，須入院接受植皮手術和休養數個月，事後也曾對相關拍攝場景存有餘悸\[7\]。不久，她積極改變形象，且加入[無綫電視](../Page/無綫電視.md "wikilink")，參與拍攝[電視劇](../Page/電視劇.md "wikilink")；2004年藉著該台劇集《[金枝慾孽](../Page/金枝慾孽.md "wikilink")》中飾演弱質纖纖的「納蘭‧福雅（福貴人）」一角，受到觀眾歡迎和獲提名《[萬千星輝頒獎典禮2004](../Page/2004年度萬千星輝賀台慶.md "wikilink")》「飛躍進步女藝員」。同年，她為陪伴患病父親而息影，離開無綫電視，結束與之6年間的賓主關係。至2011年，其父親不敵病魔離世\[8\]。

2013年1月，梁琤重返無綫電視，首部回歸作為《[飛虎II](../Page/飛虎II.md "wikilink")》\[9\]。2015年，她再憑台慶劇《[梟雄](../Page/梟雄.md "wikilink")》裡賢妻「劉美琴」一角首度入圍《[萬千星輝頒獎典禮2015](../Page/萬千星輝頒獎典禮2015.md "wikilink")》「最受歡迎電視女角色」及「最佳女配角」。2016年，她又憑《[巨輪II](../Page/巨輪II.md "wikilink")》良母「沈美華」一角首度獲提名《[TVB
馬來西亞星光薈萃頒獎典禮2016](../Page/TVB_馬來西亞星光薈萃頒獎典禮2016.md "wikilink")》「最喜愛TVB女配角」，以及第二次入圍《[萬千星輝頒獎典禮2016](../Page/萬千星輝頒獎典禮2016.md "wikilink")》「最佳女配角」。

## 感情生活

2015年，梁琤曾於《[姊妹淘](../Page/姊妹淘_\(無綫電視節目\).md "wikilink")》節目上坦言自己「年少時憧憬有美滿婚姻，長大後發覺好大學問，驚責任大而產生恐懼。」\[10\]。

## 演出作品

### 電視劇

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>首播</strong></p></td>
<td><p><strong>劇名</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>翡翠台</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>1998年</p>
<center></td>
<td><p><a href="../Page/烈火雄心.md" title="wikilink">烈火雄心</a></p></td>
<td><p>駱曉翠</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>2000年</p>
<center></td>
<td><p><a href="../Page/京城教一.md" title="wikilink">京城教一</a></p></td>
<td><p>朱震南</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>2001年</p>
<center></td>
<td><p><a href="../Page/南龍北鳳.md" title="wikilink">南龍北鳳</a></p></td>
<td><p>田慧男</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/雷霆第一關.md" title="wikilink">雷霆第一關</a></p></td>
<td><p>鮑紀香</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>2004年</p>
<center></td>
<td><p><a href="../Page/金枝慾孽.md" title="wikilink">金枝慾孽</a></p></td>
<td><p>納蘭·福雅（福貴人）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>2006年</p>
<center></td>
<td><p><a href="../Page/轉世驚情.md" title="wikilink">轉世驚情</a></p></td>
<td><p>厲雪姬</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>2015年</p>
<center></td>
<td><p><a href="../Page/廉政行動2014.md" title="wikilink">廉政行動2014</a></p></td>
<td><p>王小玲（Elaine）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/再戰明天.md" title="wikilink">再戰明天</a></p></td>
<td><p>葉雅蕾（Ally）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/飛虎II.md" title="wikilink">飛虎II</a></p></td>
<td><p>黎詩雅（Ann）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/醋娘子.md" title="wikilink">醋娘子</a></p></td>
<td><p>計　素</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>2015年</p>
<center></td>
<td><p><a href="../Page/天眼_(香港電視劇).md" title="wikilink">天眼</a></p></td>
<td><p>周靜雯（Cecilia）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/梟雄.md" title="wikilink">梟雄</a></p></td>
<td><p>劉美琴（琴姐）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>2016年</p>
<center></td>
<td><p><a href="../Page/廉政行動2016.md" title="wikilink">廉政行動2016</a></p></td>
<td><p>趙婉君</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/巨輪II.md" title="wikilink">巨輪II</a></p></td>
<td><p>沈美華</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>2017年</p>
<center></td>
<td><p><a href="../Page/心理追兇_Mind_Hunter.md" title="wikilink">心理追兇 Mind Hunter</a></p></td>
<td><p>陳美欣</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/賭城群英會.md" title="wikilink">賭城群英會</a></p></td>
<td><p>方　媛（Tina）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>拍攝中</p>
<center></td>
<td><p><a href="../Page/唐人街_(無綫電視劇).md" title="wikilink">唐人街</a></p></td>
<td><p>赤靈王</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>香港電台電視部</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>1994年</p>
<center></td>
<td><p>屋簷下</p></td>
<td><p>Vivian（單元：現代添丁故事）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>1998年</p>
<center></td>
<td><p>法門</p></td>
<td><p>阿　晴（單元：沒有工開的日子）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>2003年</p>
<center></td>
<td><p><a href="../Page/都市陷阱.md" title="wikilink">都市陷阱</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/執法群英.md" title="wikilink">執法群英</a></p></td>
<td><p>Madam</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>2006年</p>
<center></td>
<td><p><a href="../Page/醫學神探.md" title="wikilink">醫學神探</a></p></td>
<td><p>Lina</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/愛火花.md" title="wikilink">愛火花之</a>「沒有無言的世界」</p></td>
<td><p>熊　英</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>2009年</p></td>
<td><p><a href="../Page/流金頌.md" title="wikilink">流金頌</a></p></td>
<td><p>阿愛女兒（第10集；單元：生死有命）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>2010年</p>
<center></td>
<td><p><a href="../Page/證義搜查線.md" title="wikilink">證義搜查線</a></p></td>
<td><p>Christina Yip（大姐）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>2016年</p>
<center></td>
<td><p><a href="../Page/同行者·夜.md" title="wikilink">同行者·夜</a></p></td>
<td><p>Happy 仔母親（第1集）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>民視無線台</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>1997年</p>
<center></td>
<td><p><a href="../Page/江湖奇俠傳.md" title="wikilink">江湖奇俠傳</a></p></td>
<td><p>呂絲絲</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>優酷、土豆、PP視頻</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>2002年</p>
<center></td>
<td><p><a href="../Page/愛情白皮書.md" title="wikilink">愛情白皮書</a></p></td>
<td><p>體育老師</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>廣州綜合頻道</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>1997年</p>
<center></td>
<td><p><a href="../Page/世界末的童話.md" title="wikilink">世界末的童話</a></p></td>
<td><p>孫　凝</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>2010年</p>
<center></td>
<td><p><a href="../Page/南北大狀.md" title="wikilink">南北大狀</a></p></td>
<td><p>紀夫人</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>愛奇藝、騰訊視頻、搜狐視頻、樂視、56網</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>2007年</p>
<center></td>
<td><p><a href="../Page/康熙微服私訪記.md" title="wikilink">康熙微服私訪記5</a></p></td>
<td><p>茹　男</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>優酷、56網</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>2003年</p>
<center></td>
<td><p><a href="../Page/叛逆戰隊.md" title="wikilink">叛逆戰隊</a></p></td>
<td><p>仇絲麗</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 綜藝節目

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>首播</strong></p></td>
<td><p><strong>節目名</strong></p></td>
<td><p>'''備註</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>無綫電視</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>1996年</p>
<center></td>
<td><p><a href="../Page/超級無敵獎門人.md" title="wikilink">超級無敵獎門人</a></p></td>
<td><p>第11集嘉賓</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>1999年</p>
<center></td>
<td><p>豪華暢遊SUPER FUN</p></td>
<td><p>第1、2集主持</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/天下無敵獎門人.md" title="wikilink">天下無敵獎門人</a></p></td>
<td><p>第24集嘉賓</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>2001年</p>
<center></td>
<td><p><a href="../Page/宇宙無敵獎門人.md" title="wikilink">宇宙無敵獎門人</a></p></td>
<td><p>第11集嘉賓</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/好客香港攞滿FUN.md" title="wikilink">好客香港攞滿FUN</a></p></td>
<td><p>第12集嘉賓</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>2003年</p>
<center></td>
<td><p><a href="../Page/精英野外狂奔.md" title="wikilink">精英野外狂奔</a></p></td>
<td><p>主持及參賽者</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>2005年</p>
<center></td>
<td><p><a href="../Page/繼續無敵獎門人.md" title="wikilink">繼續無敵獎門人</a></p></td>
<td><p>第32集嘉賓</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>2013年</p>
<center></td>
<td><p><a href="../Page/新派煮意.md" title="wikilink">新派煮意</a></p></td>
<td><p>第612、615集嘉賓</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/一級美味.md" title="wikilink">一級美味</a></p></td>
<td><p>第4集嘉賓</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/今日VIP.md" title="wikilink">今日VIP</a></p></td>
<td><p>第65集嘉賓</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/反斗紅星放暑假.md" title="wikilink">反斗紅星放暑假</a></p></td>
<td><p>第1、5集嘉賓</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/吾淑吾食.md" title="wikilink">吾淑吾食</a></p></td>
<td><p>第7集嘉賓</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>2014年</p>
<center></td>
<td><p>今日VIP</p></td>
<td><p>5月2日嘉賓</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/譚詠麟.md" title="wikilink">譚詠麟笑唱人生40年</a></p></td>
<td><p>嘉賓</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>2015年</p>
<center></td>
<td><p><a href="../Page/姊妹淘_(無綫電視節目).md" title="wikilink">姊妹淘</a></p></td>
<td><p>第五輯 第126、128集嘉賓</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>2016年</p>
<center></td>
<td><p><a href="../Page/兄弟幫.md" title="wikilink">兄弟幫</a></p></td>
<td><p>第1690、1691集嘉賓</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>2018年</p>
<center></td>
<td><p><a href="../Page/人生有幾多個福祿壽.md" title="wikilink">人生有幾多個福祿壽</a></p></td>
<td><p>嘉賓</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>上海東方衛視</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>2008年</p>
<center></td>
<td><p><a href="../Page/舞林大會.md" title="wikilink">舞林大會</a></p></td>
<td><p>參賽者</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 電影

*以香港地原始片名為主：*

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>首映</strong></p></td>
<td><p><strong>電影名</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>1991年</p>
<center></td>
<td><p><a href="../Page/黑貓_(電影).md" title="wikilink">黑貓</a></p></td>
<td><p>Erica</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>1992年</p>
<center></td>
<td><p><a href="../Page/禁色.md" title="wikilink">禁色</a></p></td>
<td><p>Stella</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>黑貓２刺殺葉-{利}--{欽}-</p></td>
<td><p>Erica</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>1994年</p>
<center></td>
<td><p><a href="../Page/重金屬_(電影).md" title="wikilink">重金屬</a></p></td>
<td><p>Jade</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>1995年</p>
<center></td>
<td><p><a href="../Page/影子敵人.md" title="wikilink">影子敵人</a></p></td>
<td><p>Jade</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蜘蛛女.md" title="wikilink">蜘蛛女</a></p></td>
<td><p>梁宇鳳、梁宇凰</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/錯體追擊組合.md" title="wikilink">錯體追擊組合</a></p></td>
<td><p>楊　羚 / 楊珍妮</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/戴綠帽的女人.md" title="wikilink">戴綠帽的女人</a></p></td>
<td><p>珠</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>1996年</p>
<center></td>
<td><p><a href="../Page/女飛虎之霹靂鳳凰.md" title="wikilink">女飛虎之霹靂鳳凰</a></p></td>
<td><p>方　婷</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>1997年</p>
<center></td>
<td><p><a href="../Page/完全摧花手冊.md" title="wikilink">完全摧花手冊</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/赤足驚魂.md" title="wikilink">赤足驚魂</a></p></td>
<td><p>阿　雪</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>1998年</p>
<center></td>
<td><p><a href="../Page/獵豹行動.md" title="wikilink">獵豹行動</a></p></td>
<td><p>梁靜怡</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/怒吼狂花.md" title="wikilink">怒吼狂花</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>2000年</p>
<center></td>
<td><p><a href="../Page/借黑錢.md" title="wikilink">借黑錢</a></p></td>
<td><p>梁樂琳</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/我在監獄的日子.md" title="wikilink">我在監獄的日子</a></p></td>
<td><p>江　翔</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/妖魅迷蹤.md" title="wikilink">妖魅迷蹤</a></p></td>
<td><p>青蛇媚媚</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>2001年</p>
<center></td>
<td><p><a href="../Page/殺夫遊戲.md" title="wikilink">殺夫遊戲</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陌路相逢.md" title="wikilink">陌路相逢</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/龍騰虎躍.md" title="wikilink">龍騰虎躍</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>2002年</p>
<center></td>
<td><p><a href="../Page/怪獸學園.md" title="wikilink">怪獸學園</a></p></td>
<td><p>巫修女</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>2003年</p>
<center></td>
<td><p><a href="../Page/新紮師姐.md" title="wikilink">新紮師姐</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/新紮師姐不安全地帶.md" title="wikilink">新紮師姐不安全地帶</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黑貓重案組.md" title="wikilink">黑貓重案組</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>2004年</p>
<center></td>
<td><p><a href="../Page/新紮師姐之百份百型警.md" title="wikilink">新紮師姐之百份百型警</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/後天殺人狂.md" title="wikilink">後天殺人狂</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/神槍手.md" title="wikilink">神槍手</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/辣妹夢幻組.md" title="wikilink">辣妹夢幻組</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>2005年</p>
<center></td>
<td><p><a href="../Page/雀聖.md" title="wikilink">雀聖</a></p></td>
<td><p>鳳凰女</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>2006年</p>
<center></td>
<td><p><a href="../Page/絕世好妻.md" title="wikilink">絕世好妻</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>2012年</p>
<center></td>
<td><p><a href="../Page/我的路.美好2012.md" title="wikilink">我的路.美好2012</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>2016年</p>
<center></td>
<td><p><a href="../Page/使徒行者_(電影).md" title="wikilink">使徒行者</a></p></td>
<td><p>Karina</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/辣警霸王花.md" title="wikilink">辣警霸王花</a></p></td>
<td><p>Madam Fong</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>未上映</p>
<center></td>
<td><p><a href="../Page/辣警霸王花2不義之戰.md" title="wikilink">辣警霸王花2不義之戰</a></p></td>
<td><p>Madam Fong</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 舞台劇

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>首演</strong></p></td>
<td><p><strong>劇名</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>2002年</p>
<center></td>
<td><p><a href="../Page/鳩摩羅什.md" title="wikilink">鳩摩羅什</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>2010年</p>
<center></td>
<td><p>無動機殺人犯 Roberto Zucco</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>2016年</p>
<center></td>
<td><p><a href="../Page/我和春天有個約會_(舞台劇).md" title="wikilink">我和春天有個約會</a></p></td>
<td><p><strong>藍鳳萍</strong>（版本 1）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>洪蓮茜</strong>（版本 2）</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 其他

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>年份</strong></p></td>
<td><p><strong>內容</strong></p></td>
<td><p><strong>備註</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>廣播劇</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>2000年</p>
<center></td>
<td><p>甜點</p></td>
<td><p><a href="../Page/香港電台.md" title="wikilink">香港電台</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>音樂錄像</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>1990年</p>
<center></td>
<td><p>不裝飾你的夢</p></td>
<td><p><a href="../Page/蔡國權.md" title="wikilink">蔡國權歌曲</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>2000年</p>
<center></td>
<td><p><a href="../Page/愛自己_(譚詠麟).md" title="wikilink">日落时分</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/譚咏麟.md" title="wikilink">譚咏麟歌曲</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>電台節目</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>2015年</p>
<center></td>
<td><p>1圈圈</p></td>
<td><p><a href="../Page/商業電台.md" title="wikilink">商業電台</a><a href="../Page/雷霆881.md" title="wikilink">雷霆881</a>、11月25日嘉賓</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>2016年</p>
<center></td>
<td><p>開心大派對</p></td>
<td><p><a href="../Page/新城知訊台.md" title="wikilink">新城知訊台</a>、10月1日嘉賓</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 曾獲獎項及提名

### [萬千星輝頒獎典禮](../Page/萬千星輝頒獎典禮.md "wikilink")

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>年份</strong></p></td>
<td><p><strong>獎項</strong></p></td>
<td><p><strong>結果</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>2004年</p>
<center></td>
<td><p>飛躍進步女藝員（納蘭·福雅（福貴人） —— 《<a href="../Page/金枝慾孽.md" title="wikilink">金枝慾孽</a>》）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>2015年</p>
<center></td>
<td><p>最受歡迎電視女角色（劉美琴 —— 《<a href="../Page/梟雄.md" title="wikilink">梟雄</a>》）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>最佳女配角（劉美琴 —— 《梟雄》）</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>2016年</p>
<center></td>
<td><p>最佳女配角（沈美華 —— 《<a href="../Page/巨輪II.md" title="wikilink">巨輪II</a>》）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### [TVB 馬來西亞星光薈萃頒獎典禮](../Page/TVB_馬來西亞星光薈萃頒獎典禮.md "wikilink")

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>年份</strong></p></td>
<td><p><strong>獎項</strong></p></td>
<td><p><strong>結果</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>2016年</p>
<center></td>
<td><p>最喜愛 TVB 女配角（沈美華 —— 《<a href="../Page/巨輪II.md" title="wikilink">巨輪II</a>》）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### [香港電影金像獎頒獎典禮](../Page/香港電影金像獎.md "wikilink")

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>年份</strong></p></td>
<td><p><strong>獎項</strong></p></td>
<td><p><strong>結果</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>1992年</p>
<center></td>
<td><p>最佳新演員（Erica —— 《<a href="../Page/黑貓.md" title="wikilink">黑貓</a>》）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### [金牛獎頒獎禮](../Page/金牛獎頒獎禮.md "wikilink")

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>年份</strong></p></td>
<td><p><strong>獎項</strong></p></td>
<td><p><strong>結果</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>2010年</p>
<center></td>
<td><p>最佳動作指導（《<a href="../Page/證義搜查線.md" title="wikilink">證義搜查線</a>》）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參考來源

## 外部連結

  -
  -
  -
  -
[Tsang](../Category/梁姓.md "wikilink")
[Category:香港佛教徒](../Category/香港佛教徒.md "wikilink")
[Category:亞洲小姐](../Category/亞洲小姐.md "wikilink")
[Category:香港電視女演員](../Category/香港電視女演員.md "wikilink")
[Category:香港電影女演員](../Category/香港電影女演員.md "wikilink")
[Category:前亞洲電視藝員](../Category/前亞洲電視藝員.md "wikilink")
[Category:無綫電視女藝員](../Category/無綫電視女藝員.md "wikilink")
[Category:佛教大光慈航中學校友](../Category/佛教大光慈航中學校友.md "wikilink")

1.  「COME BACK..
    梁琤」，《[TVB周刊](../Page/TVB周刊.md "wikilink")》第911期，2014年12月1日

2.  [等待 - 高潮
    梁琤](https://archive.today/20180520122015/http://stinglife.pixnet.net/blog/post/45903233-%E7%AD%89%E5%BE%85-%E9%AB%98%E6%BD%AE-%E6%A2%81%E7%90%A4-%E5%A3%B9%E5%91%A8%E5%88%8A-1165-%E6%9C%9F)，《[壹周刊](../Page/壹周刊.md "wikilink")》第1165期，2012年7月5日

3.  《今日VIP》（09/04/2013）

4.  [梁琤：拍武打片全因夠型！](https://www.hk01.com/武備志/189972/梁琤-拍武打片全因夠型)，《[香港01](../Page/香港01.md "wikilink")》，2018年5月18日

5.  [溫柔打女梁琤](https://www.mpweekly.com/entertainment/interview/shall-we-talk/20151128-6914)，《[明報周刊](../Page/明報周刊.md "wikilink")》，2015年11月28日

6.
7.
8.  [都是那些年：梁琤為父母一退一進](http://hk.apple.nextmedia.com/entertainment/art/20130318/18198705)，《[蘋果日報](../Page/蘋果日報_\(香港\).md "wikilink")》，2013年3月18日

9.
10. [梁琤對婚姻生恐懼](https://hk.celebrity.yahoo.com/news/%E6%A2%81%E7%90%A4%E5%B0%8D%E5%A9%9A%E5%A7%BB%E7%94%9F%E6%81%90%E6%87%BC-111400503.html)，《[星島日報](../Page/星島日報.md "wikilink")》，2015年5月26日